<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/prle/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/prle/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-12-10T15:51:51+01:00</updated><id>http://localhost:4000/prle/feed.xml</id><title type="html">PARTIDO POR UN VOTO IGUAL Y ELIMINAR EL SENADO</title><subtitle>Somos un NO partido que espera que sus votantes se representan a si mismos. Ya no esperamos nada de nuestros políticos, por eso nos representamos a nosotros mismos: DEMOCRACIA DIRECTA!.</subtitle><entry><title type="html">Cuento de Navidad o ¿por qué hemos tenido que rescatar a los bancos en España?</title><link href="http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/05/welcome-to-jekyll-copy.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cuento de Navidad o ¿por qué hemos tenido que rescatar a los bancos en España?" /><published>2019-12-05T13:01:41+01:00</published><updated>2019-12-05T13:01:41+01:00</updated><id>http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/05/welcome-to-jekyll%20copy</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/05/welcome-to-jekyll-copy.html">&lt;p&gt;Todos los españoles nos escandalizamos cuando fuimos testigos del rescate bancario que nos costo +65.000 millones de euros, pero muy pocos entendímos que el error que nos llevó a esa situación era un error básico de arquitectura financiera - un error de educación financiera - que debería estudiarse en las escuelas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para explicar dicho error vamos a utilizar una historia a modo de ejemplo: La historia del Banco Seguro y el Banco Pseudo-Capitalista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos trasladaremos a la nochevieja de 2019, en la que 100 socios se reunieron para crear un banco que decidieron llamar el Banco Seguro. Cada socio aportó un millón de euros y, de esa manera, reunieron un capital del 100 millones de euros para lanzar su nuevo banco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa misma noche, 8 socios distintos se reunieron en el otro extremo de la ciudad, para aportar un millón de euros cada uno para y crear el Banco Pseudo-Capitalista con 8 millones de capital para su lanzamiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambos bancos abrieron sus puertas el 1 de enero de 2020, aunque lo hicieron con distintas estrategias comerciales: mientras el Banco Seguro no aceptaba depósitos de clientes, el Banco Pseudo-Capitalista se lanzó a una agresiva campaña de captación de pasivos (con la que consiguieron captar 920 clientes de 100.000€) alcanzando la cifra de €92 millones de euros en depósitos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/2019/1/01012020.png&quot; alt=&quot;Recursos Pasivos el 1 de enero de 2020&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El día 2 de enero, considerando que la economía y la concesión de préstamos a particulares no ofrecían buenas perspectivas, ambos bancos invierten en Bonos del Estado todos sus recursos (100 millones de euros en ambos casos). Si analizamos el balance de ambos bancos colocando en el activo las inversiones que ambos bancos han realizado y en el pasivo el origen de los recursos necesarios para realizar dichas inversiones, nos encontraremos con lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;../assets/images/2019/1/02012020.png&quot; alt=&quot;Balance el 2 de enero de 2020&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mientras que el Banco Seguro solo obtuvo pasivos de sus socios (€100 M) el Banco Pseudo-Capitalista repartía el origen de sus recursos -también llamados pasivos- en la siguiente proporción: €92 M de sus depositantes (ahorradores) y €8M de sus socios capitalistas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cierró el año 2020 y ambos bancos obtuvieron un beneficio de 8 millones de euros con sus inversiones en Bonos del Estado (Renta Fija). Los mercados estaban de fiesta pese a que los tipos de interés perforaron, aún más, el terreno negativo. ¿Qué puede ir mal?, se preguntan todos. Los ahorradores (depositantes del Pseudo-Capitalista) daban gracias de no haber tenido que pagar por mantener sus ahorros en el banco: - algo es algo y en casa me los pueden robar, respondáin los abnegados ahorradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esa nochevieja del 2020, los Consejos de Administración de ambos bancos se reunieron para repartir sus €8 M beneficios. Mientras que el Banco Seguro repartió (sus €8 M entre sus 100 socios tocando a €80.000 por socio) en el Banco Pseudo-Capitalista repartió €1 M entre cada uno de sus 8 socios. Los socios de Banco Pseudo-Capitalista, para celebrarlo, cruzaron la ciudad bailando la conga y puro en mano, hasta la puerta de las oficinas centrales del Banco Seguro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El año 2021 arrancó con turbulencias en los mercados de deuda. Los bancos centrales habían comprado casi todas las emisiones de deuda del mercado y aumentaban sus participaciones en ‘empresas estratégicas’ del mercado de valores. Se sucedían las declaraciones de los Presidentes de los Bancos Centrales de todo el mundo (pasados, presenten y futuros) para asegurar a los inversores que el sistema era solvente y Mario, el banquero central, afirmaba que harían “todo lo que fuera necesario” para que continuara siéndolo. El día a día del banco continuó sin nada destacable que contar hasta que el 28 de diciembre de 2021 se desató la que más tarde se calificaría como la ‘Jornada de los Inocentes’ y que hundió un 8% el valor de los Bonos del Estado de todo el mundo mientras los inversores pensaban que era una inocentada (en el futuro hablaremos de este tema). El 29 de diciembre 2021 los ahorradores (depositantes) del Banco Pseudo-Capitalista hacían cola en la apertura de las oficinas bancarias esperando recuperar el dinero de sus depósitos, pero los responsables del banco se encuentraban ante un dilema: si vendían su cartera de Bonos del Estado y recuperaban los €92 millones provocarían la pérdida de todo su capital y el cierre del Banco Pseudo-Capitalista, aunque podrían devolver el dinero a los depositantes, ellos quedarían arruinados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;./assets/images/2019/1/29122021.png&quot; alt=&quot;Balance el 29 de diciembre de 2021&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Banco Pseudo-Capitalista se encuentraba en quiebra técnica y sus socios habían perdido todo su capital. El banco solo podría hacer frente a la devolución de sus pasivos a los depositantes. El Consejo se reunió de urgencia y decidieron que habiendo perdido todo su capital lo mejor sería enviar a uno de sus socios, que mantenía buenas relaciones con el Gobierno, para solicitar un poco más de tiempo. Los responsables del Banco de España realizaron declaraciones, en el Telediario de esa noche, explicando que la situación desesperada de los mercados obligaba a tomar decisiones excepcionales, pero que teniendo en cuenta la solidez del sistema y que las cuentas de los depositantes se encuentran garantizadas por el Fondo De Garantía de Depósitos hasta 100.000€, no había nada
que temer. En unos días, cuando la situación normal quedara reestablecida, se procedería a la reapertura de las oficinas y al normal reembolso de los depósitos de los ahorradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El Banco Seguro, mientras tando, asumió que las pérdidas se repartirían entre todos sus socios y que no tenía que cerrar sus puertas porque no ningún depositante (recuerde que no tienen) había puesto en riesgo su dinero. Hasta aquí la historia, ¿pero qué pasó el día 30 de diciembre de 2021?&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Escenario Hostión-Brothers:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;El día 30 de diciembre de 2021 se produciría la gran caída de los mercados mundiales de deuda, cuando los inversores se dieron cuenta de que lo único que garantizaba el valor de los activos era la capacidad de los bancos centrales de imprimir dinero para comprar esa deuda y mantener su valor sustituyendo a los inversores privados, con dinero público. Los banqueros centrales estaban rescantando la Deuda Pública con el dinero de la imprenta del Banco Central. Nadie quiso más bonos y las ventas se sucedieron en cascada hasta hacer perder 99% de su valor a los títulos, mientras los ciudadanos buscaban deshacerse del dinero en efectivo para adquirir bienes raíces. Solo los bienes tangibles y que se podían tocar, eran apreciados. La economía financiera y los mercados estaban quebrados,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;prle/assets/images/2019/1/30122021.png&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ambos casos, tanto la cartera de Bonos del Estado del Banco Pseudo-Capitalista, como del Banco Seguro, asumieron pérdidas de €99 millones. Sin embargo, el resultado fue desigual. El Banco Pseudo-Capitalista repartió el millón restante entre sus 920 depositantes (devolviendo. €1.087 a cada uno: 1 € por cada 100€ depositados) y obligó a los depositantes a recurrir al Fondo de Garantía de Depósitos para recuperar la diferencia. Dicho Fondo de Garantía de Depósitos cumplió su promesa de cubrir los 100.000€ a sus asegurados el verano siguiente de 2022, cuando el precio de una barra de pan había pasado a costar 50.000€ (República de Weimar). Posteriormente, en otoño se rebautizo la moneda europea (paso de llamarse Euro a ECU) y quitando cuatro ceros de sus billetes, 100.000€ pasaron a ser 10€. Los precios fueron controlados por el gobierno y los bienes confiscados. Sólo aquellos ciudadnos que pudieron conseguir escapar del país con los bienes que pudieron transportar, salvaron su patrimonio.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Escenario Recuperación:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;¿Qué fue de los socios de nuestro Banco Pseudo-Capitalista? Tras la intervención del Banco Pseudo-Capitalista por el Banco de España, se procedió a su saneamiento y venta a los inversores privados. Casualmente,el banco fue adquirido por 1€ por los mismos inversores del Banco Pseudo-Capitalista que habían guardado los beneficios del año 2020 (€8 millones) en cuentas de paraísos fiscales. Procedieron a cambiar su nombre por el de Nuevo Banco Pseudo-Capitalista y crearon una nueva cuenta de ahorro llamada: Cuenta Sigilosofía. Pronto, volvieron a abrir sus oficinas a los depositantes que aportaron el 92% del dinero necesario para cumplir con los ratios de solvencia exigidos por las autoridades bancarias. El Banco de España realizó las
pruebas de estrés mejoradas y se concluyó que el Nuevo Banco Pseudo-Capitalista era solvente y que los ahorradores no tenían nada que temer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los socios del Banco Seguro jamás volvieron a recuperar sus pérdidas tras el descalabro del año 2.022, pero al menos no trasladaron dichas pérdidas a sus depositantes, por la sencilla razón de que ellos sólo arriesgaban su dinero en sus inversiones y no el dinero de los ahorradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, por aquellas fechas algunos observadores políticos se habían percatado de que aun habiéndose realizado todos los cambios necesarios (los nombres de las instituciones: Nuevo Banco de España y sus leyes: Nueva Ley de Solvencia Bancaria fueron reemplazados, para asegurar que la Jornada de los Inocentes no se volviera a producir), el sistema conservaba intacto su funcionamiento y tuvieron la brillante idea de constituir el Nuevo Banco Público. Estuvieron tentados de llamarlo Caja Pública, en vez de Nuevo Banco Público, pero en el departamento de marketing pensaron que quizá algunos ciudadanos todavía conservarían un mal recuerdo en la memoria. Los políticos serían los responsables de la gestión y de la adjudicación de créditos del Nuevo Banco Público. El estado sería el responsable de aportar el capital necesario y los resultados, en caso de haberlos, se repartirían entre los Consejeros del Nuevo Banco Público para asegurar a los ciudadanos la motivación de los gestores con la obtención de resultados.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;En resumen, ¿por qué un banco es más arriesgado cuando menos capital tiene? Por la
sencilla razón de que sus socios capitalistas solo asumen una parte de las pérdidas,
menores cuanto menor es su capital, derivando el resto a quien no entiende el
sistema, los depositantes (ahorradores).

¿Y cuál es el banco más arriesgado de todos? Pues obviamente, aquel en el que los
que toman las decisiones no asumen ningún riesgo económico. Sería un milagro
encontrar a un político al que no se le hiciera la boca agua al pensar en un sistema
de reparto de dinero (llámenlo préstamos) que no estuviera supeditado a un control
económico y que no conllevara un delito. Todavía ningún país ha inventado el delito
de: ¿cómo iba a saber yo que esto podía pasar?

Si lo que quieren como ciudadanos es un sistema bancario más seguro que el actual,
exijan a los políticos a hacer leyes que obliguen a los bancos a ser más seguros,
es decir a tener un capital superior al 8% actual. Si lo quieren tener seguro al 50%,
el capital debe aumentar al 50% y si quieren que sea 100%, obliguen a sus políticos
a crear entidades de depósito que no concedan créditos. Háganlo poco a poco,
paulatinamente, por que el enfermo está tan delicado que pasar el 8% actual al 12%,
lo mataría del susto. Si quieren aprender más consulten la historia de la República
de Weimar o pregunten a un venezolano cuando cuesta una barra de pan en su país y
quién salvo su dinero.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Todos los españoles nos escandalizamos cuando fuimos testigos del rescate bancario que nos costo +65.000 millones de euros, pero muy pocos entendímos que el error que nos llevó a esa situación era un error básico de arquitectura financiera - un error de educación financiera - que debería estudiarse en las escuelas.</summary></entry><entry><title type="html">Prisión Permanente Revisable contra la corrupcción política</title><link href="http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/04/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Prisión Permanente Revisable contra la corrupcción política" /><published>2019-12-04T01:13:59+01:00</published><updated>2019-12-04T01:13:59+01:00</updated><id>http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/04/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/04/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;En España ha habido más de 2.000 casos de corrupción desde al año 2000 y tocamos a más de 100 por año o uno cada 3 días. El listado es inabarcable y &lt;a href=&quot;https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Casos_judiciales_relacionados_con_corrupci%C3%B3n_pol%C3%ADtica_en_Espa%C3%B1a&quot;&gt;salpica a la flor y nata de nuestro arco parlamentario:&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La corrupción cuesta a los españoles 90.000 millones de euros cada año, lo que representa casi el 8 % del Producto Interior Bruto (PIB), según un informe difundido por el Grupo de Los Verdes/ Alianza Libre Europea, que coloca a España como el sexto país con más pérdidas por corrupción de la Unión Europea (UE). Para ponernos en prespectiva, esa cantidad equivale a 2/3 de lo que nos gastamos en pensiones en España durante 2018.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dada que es un delito cuya envergadura y repercusión social es alarmante quizá sea hora de que la respuesta de la sociedad sea también proporcional, en forma de penas de Prisión Permanente Revisable hasta que no se reintegre la cuantía demandada. Si un delito como la corrupción alcanza el importe del gasto en pensiones será hora de admitir la derrota de la democracia como sistema de gobierno y antes de que lleguemos a tales cotas, cualquier medida parece razonable…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Si aún así, la corrupción persiste frente a la promesa de una Prisión Permanente Revisable podremos declarar, sin temor a equivocarnos, que la avaricia es más fuerte que el deseo de libertad para ciertos humanos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">En España ha habido más de 2.000 casos de corrupción desde al año 2000 y tocamos a más de 100 por año o uno cada 3 días. El listado es inabarcable y salpica a la flor y nata de nuestro arco parlamentario:.</summary></entry><entry><title type="html">Igualdad en las Pensiones de nuestros Políticos</title><link href="http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/03/welcome-to-jekyll0.html" rel="alternate" type="text/html" title="Igualdad en las Pensiones de nuestros Políticos" /><published>2019-12-03T01:13:59+01:00</published><updated>2019-12-03T01:13:59+01:00</updated><id>http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/03/welcome-to-jekyll0</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/03/welcome-to-jekyll0.html">&lt;p&gt;Quizá sea de los que aún piensan que todos los trabajadores somos iguales. Aparte los objetos cortantes de su alredeor antes de seguir leyendo el artículo 2 del &lt;a href=&quot;www.congreso.es/public_oficiales/L8/CORT/BOCG/A/CG_A278.PDF&quot;&gt;¡Reglamento de pensiones parlamentarias!&lt;/a&gt; de fecha 11 de junio de 2006:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Artículo 2. Tendrán derecho a obtener la pensión parlamentaria los
ex-parlamentarios que hayan tenido la condición de Diputados o de Senadores
durante al menos **siete años**, siempre que se encuentren en alguna de las
siguientes situaciones...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;El resto del reglamento tampoco tiene desperdicio en cuanto al concepto de Otras Ayudas:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;Artículo 7. El ex-parlamentario que, en el momento de su cese, haya cumplido
55 años o los cumpla en el año en que se produzca la disolución de la Cámara
y carezca de una actividad profesional o laboral permanente por cuenta
propia o ajena, tendrá derecho a que por las Cortes Generales se le mantenga
en situación de alta en la Seguridad Social hasta que complete el periodo de
cotización necesario para causar el derecho a la pensión de jubilación, de
acuerdo con el convenio que las Cortes Generales y la Seguridad Social
tengan suscrito
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;¿Se salvarán nuestros políticos del hachazo que tendrán que recibir las pensiones en España antes del 2050, cuando lideremos el ranking de menor número de personas trabajando por jubilado, tal y como afirma la &lt;a href=&quot;https://www.oecd-ilibrary.org/sites/b6d3dcfc-en/index.html?itemId=/content/publication/b6d3dcfc-en&amp;amp;mimeType=text/html&quot;&gt;OCDE:&lt;/a&gt;. No tendremos que esperar 30 años para descubrirlo, la próxima recesión responderá a esa pregunta, pero ya hablaremos de ésto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si pueden estar seguros de algo es que no verán el día en que los propios políticos, por iniciativa propia, sean quienes derogen este reglamento y es que la casta ya no es un término de moda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La pregunta que nos hacemos en el partido es: ¿cómo puede la sociedad esperar cambios de aquellos que no tienen ningún incentivo en realizarlos una vez que se convierten en parte del problema? Si los ciudadanos entregamos un cheque en blanco en cada legislatura a nuestros políticos ¿acaso podemos esperar que no se lo cobren?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;España no es un país para ilusos. Traten de pensar en un sistema -que no sea la democracia directa- para que sus intereses no sean secuestrados por la clase política y si lo encuentran, por favor, compártanlo. &lt;strong&gt;Nosotros creemos que la única forma de conservar el poder de un voto es no entregárselo a nadie.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuestra solución pasa por una simulación de democracia directa en la que los afiliados al partido ejerzan su derecho de voto en los temas que les preocupan y que el diputado del partido tenga que pulsar el botón que haya resultado ganardor de la votación en el partido. Dicha votación será pública para que la transparencia sea máxima (y no quepa la posiblidad de amañar los resultados) realizandose por vía telemática (para asegurar su sencillez y comodida).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sí, ya sabemos que podemos elegir a alquien al azar para que pulse el botón y aún así eso no nos garantiza que no traicione el principio al que habrá de comprometerse y votar en el sentido que haya resultado de la consulta a los afiliados del partido, pero ¿acaso existe algún sistema mejor hasta que se apruebe una legislación de &lt;a href=&quot;https://15mpedia.org/wiki/Democracia_4.0&quot;&gt;Democracia 4.0 &lt;/a&gt;? El día que la ley permita su auto-representación política, el Partido Raro se disolverá.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Defiende a tu país y te lo agradecerán con una medalla, defiende a tu partido y recibirás la máxima pensión.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Quizá sea de los que aún piensan que todos los trabajadores somos iguales. Aparte los objetos cortantes de su alredeor antes de seguir leyendo el artículo 2 del ¡Reglamento de pensiones parlamentarias! de fecha 11 de junio de 2006:</summary></entry><entry><title type="html">La Mejor Inciativa Hasta La Fecha</title><link href="http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/01/welcome-to-jekyll00.html" rel="alternate" type="text/html" title="La Mejor Inciativa Hasta La Fecha" /><published>2019-12-01T01:13:59+01:00</published><updated>2019-12-01T01:13:59+01:00</updated><id>http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/01/welcome-to-jekyll00</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/prle/jekyll/update/2019/12/01/welcome-to-jekyll00.html">&lt;p&gt;Es la tuya! y aún no nos la has hecho llegar.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Es la tuya! y aún no nos la has hecho llegar.</summary></entry></feed>